傳內地生或踴躍報考 考評局：兩岸逾240高校下學年招收DSE考生

內地高考競爭激烈，部分人轉投眼光於香港香港中學文憑試（DSE），近日又有本地傳媒報道有本地補習社，開設專門針對內地生的DSE補習班，惹來部分本港家長和學生關注。考評局今日在其官方網誌發文，稱本年度非本地的考生，僅佔DSE整體考生的一小部分。

網誌題為〈面向本港 國際認可的文憑試〉。文章引用2018年DSE考生數字，指以香港身份證以外的身份證明，來報考的學生及自修生，在整體59,000多名考生中，僅佔0.3%。考評局呼籲同學可專心準備應考，不要被「大量內地生應考DSE」之說所困擾。

文章另有內容提及，任何符合報考DSE資格的人士，均可用自修生名義來報考，並沒有國籍等其他限制或資格。考評局不會收集與處理考務安排無關的個人資料，故沒有內地學生報考文憑試的統計數字。

另一方面，現時認可DSE的海外高等院校，已由2012年約100間，增至目前超過270間。2018/19學年，有102所內地高等院校，會免試招收本港的文憑試考生；香港學生亦可直接以文憑試成績，報讀台灣約140所大學。

另外，教育局回應查詢時，則強調教資會資助的各間大學，每年提供15,000個第一年學士學位課程學額予本地生，並都只能以超額收生形式，錄取非本地學生入讀教資會資助課程，合共人數不得超過教資會上述學額的兩成，所以非本地學生不會與本地學生競爭資助學額。

支那人可以報 jupas 咩?

不嬲都好多支那人去考會考
入到U仲多支那人做你同學

你話唔係溝淡真係冇人信

內地?

咁邊度係外地呀？

依家並唔係要捉你錯別字， 而係捉你講匪語

係中国或支那或鬼國

好似冇規定香港人先可以報